團體促警車內裝攝錄鏡頭

團體促警車內裝攝錄鏡頭

要聞

民權觀察成員王浩賢促警方交代為何在警車裝設閉路電視有私隱問題。

【本報訊】過去立法會議員、人權組織多次要求政府於警車加裝攝錄鏡頭，保障被捕人，惟警方以保障被捕人私隱為由拒絕安裝。人權組織反駁稱，過往兩年警隊多次引入隨身攝錄機，監察普通市民，更稱會保障被拍攝市民的私隱，促警隊勿借故推搪，盡快於警車加裝攝錄鏡頭。

警稱涉私隱問題拒絕

立法會議員黃碧雲去年2月在監警會例會提出在警車加裝攝錄鏡頭保障被捕人，遭警方以涉私隱問題拒絕。民權觀察成員王浩賢形容警車是濫權的溫床，因過去已多次發生被捕人士在警車內被警員毆打，如2014年立法會發生反新界東北撥款衝突，社民連成員周諾恆稱被警方拉上車毆打等。王指，警車空間狹窄、警員拉上車內窗簾、關燈，被捕人士難以記低警員編號，無法於事發後投訴。
王浩賢續稱，英國在2008年曾發生被捕者在警察看管下死亡的個案，英政府遂開始在大型警車內安裝閉路電視，他指英政府行動明顯較港府有誠意得多，促本港警隊交代為何在警車裝設閉路電視有私隱問題，「係咪行動上有不可告人秘密？定係默許警員做濫權行為？」他強調，過去已有不止一宗警員濫權事件，警方不能再推卸責任。
■記者廖梓霖

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

警員涉施襲 吳文遠報案 警只列投訴 濫暴者疑隸屬港島PTU

要聞 3小時前

民權觀察成員王浩賢促警方交代為何在警車裝設閉路電視有私隱問題。

到時要打個犯時實話唔記得開cam架啦

屌 你都好夠薑喎

裝咗點蛇呀
阿蛇做嘢唔洗你教

好呀，返去先打羅